原來D鋪租3年加咗3倍,唔怪得知餐廳要執笠

荃灣一向是有名的米線舖集中地，除了知名的唯一雲貴川、老闆娘，位於兆和街，開業18年的雲南小鍋米線亦一向受到街坊熱愛，不過人稱肥仔的老闆兼大廚冼先生，上星期五突然宣佈小店將於9月19日晚上結業！

消息傳出後，大批熟客大表不捨，紛紛上門支持，光顧了18年的阿倫是荃灣街坊，學生時期吃到成為上班族：「很不捨，我跟朋友說9月19日，最後一天要來這聚聚。這裏的味道啱我，湯底又可以加酸。我喜歡酸辣加酸。其他米線店吃完後，要不斷喝水。」

老闆無奈表示結業全因租金問題，原來小店雖然並非位於區內覓食熱點路德圍，但租金卻可媲美，一間可坐四十多人的荃灣小店，「每個月租金要14萬多，還要繳交差餉，加起來15萬多。業主不肯減租，只說我們責任就是要繳交租金。」由18年前5萬多租金到今天的15萬，他們跟業主周旋幾次後無果，最後只得冷言冷語：「跟業主商量過幾次，接着叫我們去銀行借錢還租。我說這個時期去借錢，還不是陷阱嗎？」

小店將營業至9月19號，老闆擔心街坊之後找不到他們，便在結業前開設專頁（肥仔米線），讓熟客可以知道他們去向。而跟媽媽忙了18年的老闆，已決定在結業後先休息一會，再重整旗鼓：「希望盡量留在荃灣。」

老闆指，米線店的靈魂是湯底及炸醬，他每天以20斤豬骨熬煮湯底，令湯底更鮮甜；炸醬就把豬軟骨以柱侯醬炆6個鐘，入口鹹香。

18年定係三年？計啱條數好喎

人工同食材成本上升都唔及租金加得咁勁

飲食零售向來最大支出係租金 係 TVB 成日講話人工加物價加搞到啲野貴哂 搞到呢家個個開口埋口都咁講 TVB 係最仆街

18年喎

樓價都10倍啦。。。。

依間食過好普通
川味都好食過佢
同一條街既添記更加屌打佢
明顯執笠租金唔係主因

好似講緊18年前 唔係2018年喎
正常租約唔會簽禁短

十八年前 not 2018 前

係咪認錯左？添記係兆和街咩

係兆和街

你係咪當左肥仔記粉麵